_3\. 卢修斯三世 罗马人争夺塔斯库勒姆的战争。美因茨的克里斯蒂安之死。卢修斯三世与皇帝闹翻；死于维罗纳。乌尔班三世：西西里联姻。亨利六世迁入坎帕尼亚。格雷戈里八世-克莱门特三世与罗马共和国媾和（1188 年）_。

亚历山大的三位继任者不得不流亡国外，这一事实表明了教皇与罗马城关系的性质。腓特烈的伟大对手的形象像英雄一样高高在上，而这三位教皇的共同命运则是在几经不幸之后死去。潮起潮落--这是教皇历史上反复出现的规律。

卢卡三世，即来自卢卡的乌巴尔多-阿尔卢金戈里，之前是奥斯蒂亚和韦莱特里的枢机主教，他甚至没有在罗马当选，而是在韦莱特里被枢机团提升，并于 1181 年 9 月 6 日被祝圣。然而，根据与罗马人达成的协议，他于 11 月来到了这座城市，并获准在此逗留数月。阿诺德的精神长存于此，每一位教皇要么必须争取一种可以容忍的关系，要么就得流亡国外。卢修斯似乎立即与罗马人对立起来，拒绝给予他们前几任教皇已经让步的东西。塔斯库勒姆一直是不和的对象；因为罗马人对这个要塞的迫害近乎疯狂，就像佛罗伦萨人在1125年实际摧毁菲耶索莱之前对这个邻近城镇的憎恨一样。图斯库拉人徒劳地在教皇的旗帜下寻求保护；他们竭尽全力重建城墙，拼命抵御敌人的多次进攻。1183 年 6 月 28 日，罗马人再次大举进攻塔斯库勒姆，把自己关在塞格尼的卢修斯三世从托西亚召来了美因茨的克里斯蒂安；他来了，波齐奥山战役的记忆足以让罗马人两次退却。这位好战的大主教一直推进到城墙，但曾夺去他著名战友雷纳德生命的八月热病也把他卷走了。这位勇敢的英雄先是教廷最激烈的反对者，然后又成为了教廷的捍卫者，他带着教皇的祝福走进了坟墓；他死在了他的事迹发生地--塔斯库勒姆，他也被安葬在那里。克里斯琴是他那个时代最伟大的王子之一，他是对所有那些试图剥夺主教世俗性的虔诚努力的讽刺。因为他，这位威尼斯和平后被承认的总主教，直到去世前一直是一个喜欢玩乐的骑士，养着一群漂亮的姑娘，骑着华丽的战马，穿着闪亮的盔甲，挥舞着他的长矛，砸碎了许多敌人的头盔和头颅。

他的死对教皇来说是一个沉重的打击，教皇现在向王公们寻求支持，但除了一些言语和金钱外什么也没有得到。罗马人现在更加大胆地攻击所有仍然拥护教皇的城镇。1184 年 4 月，他们摧毁了塔斯库勒姆地区，并深入拉丁姆发动了毁灭性的袭击。他们对神职人员的憎恨是野蛮和野蛮的；有一次，他们在坎帕尼亚抓住了一群司铎，除一人外全部弄瞎了他们的眼睛，把他们放在驴子上，把红衣主教的名字钉在羊皮纸包裹的头巾上，并命令他们放过的那个人带领这支送葬队伍去见教皇。卢修斯三世在 1183 年 4 月 30 日与各城市在康斯坦茨议和后，逃到了皇帝下榻的维罗纳。他与教皇的会面激起了许多关于叙任权和马蒂尔迪克继承权的争论，卢修斯也拒绝将帝国王冠赐给腓特烈的儿子亨利国王，这将延续加洛林王朝的习俗；因为这一要求是维罗纳激烈谈判的主题。皇帝一怒之下与教皇分道扬镳，但他已经任命 Behfelshaber von Künsberg 伯爵代替克里斯蒂安担任坎帕尼亚的指挥官，在那里保护塔斯库勒姆免受罗马人的侵扰。卢修斯本人在维罗纳会议上禁止了他们的活动，因为反对_Dominium Temporale_的反叛者与当时日益强大的异端教派--瓦勒登派、凯撒派、胡米利特派、里昂穷人派和其他教派--被列为阿诺德派，并受到庄严的诅咒。卢修斯三世于 1185 年 11 月 25 日在维罗纳去世，他的墓上刻着诙谐而忧郁的悼词，恰如其分地描述了他和当时教皇们的命运：

> 卢卡生了你，卢卡给了你奥斯提亚主教辖区，罗马给了你王位。 
奥斯提亚，罗马给了你王位，但维罗纳给了你死亡。 
不！在维罗纳给你真正的生命之前，流放  
罗马和奥斯提亚的悲惨遭遇，卢卡给了你死亡。

他的继任者是米兰大主教亨伯特-克里韦利（Humbert Crivelli），一个像他一样忧郁的人，一直流亡在维罗纳，他是一个不屈不挠的猛人，腓特烈的坚定反对者，于1185年12月1日被祝圣为乌尔班三世。罗马教廷也对德国政治家在西西里取得的辉煌成就感到震惊。在经历了短暂的繁荣之后，罗杰王朝濒临灭亡；威廉二世一直无子嗣；因此，他同意将自己的继承人、姨母康斯坦丁娅（罗杰国王的女儿）嫁给腓特烈的儿子亨利。不管西西里的封建主教皇如何反对，1186 年 1 月 27 日，这一命运的结合在米兰完成，腓特烈正式将他的儿子晋升为凯撒。教皇拒绝授予亨利帝国王冠，由于他继续担任米兰大主教，因此也拒绝授予他伦巴第人的王冠；皇帝随后让阿奎莱亚宗主教主持了这一仪式。西西里岛是罗马教廷的领地，曾多次作为对抗德意志国王的后盾，威廉死后，西西里岛不得不落入德意志帝国之手。这一重大事件是罗马政治所经历的最严重的失败，同时也是德意志宫廷取得的最辉煌的胜利，因为它通过外交条约取得了许多皇帝之前通过武力徒劳无功的成果。西西里岛的获得弥补了伦巴第的损失，伦巴第获得了自由，霍亨斯陶芬王朝将在那里建立政权，就像在马蒂尔迪克的继承地一样。但是，这些巨大的收获很快就成了意大利的诅咒，也成了我们祖国的诅咒，因为霍亨斯陶芬家族的非民族政策使我们祖国遭受了如此沉重的打击。

根据父亲的命令，亨利现在以敌人的身份入侵教皇国，那里的罗马人乐于与他联合；仍然忠于罗马教廷的拉丁姆的土地遭到了毁灭性的打击，教皇回归的任何希望都被断绝了。1187年10月20日，乌尔班三世在费拉拉去世，当时耶路撒冷刚刚在10月2日被萨拉丁攻陷，这个消息让教皇感到震惊，因为在他的教皇任期内，圣城被解放了。圣城的陷落震撼了整个欧洲，使西方最激烈的争论偃旗息鼓，教皇和皇帝、国王和主教的活动再次聚焦东方。

早在 1187 年 10 月 25 日，来自贝内文托的大法官阿尔贝托-迪-莫拉就在费拉拉接受了格里高利八世的祝圣；这位性情温和的老人只希望与帝国和平相处，并向耶路撒冷发动十字军东征。亚历山大三世时期的战斗结束后，教皇势力衰竭，帝国实力增强；威尼斯和康斯坦茨的和平结束了城市战争，与西西里的联合突然增强了帝国的实力。在整个意大利，腓特烈没有了敌人，而被流放到罗马的教皇们却在流亡中呻吟。因此，即使乌尔班三世也不敢对皇帝下禁令，温顺的格里高利八世急忙与亨利国王达成协议。他承诺不会阻碍他对西西里岛的要求，并承认帝国在意大利的所有权利。亨利六世因此停止了敌对行动，并派遣安瑟伦伯爵与罗马执政官利奥-莫努门托作为谈判代表前往教皇处。他们陪同亨利六世前往比萨，让这个共和国与热那亚和解并鼓励十字军东征，但亨利六世于 1187 年 12 月 17 日在比萨去世。

随后，红衣主教们在执政官利奥的帮助下选举帕莱斯特里纳的主教为教皇，来自皮格纳地区的保利诺-斯科拉里于 1187 年 12 月 20 日在比萨大教堂被祝圣为克莱门特三世。他是罗马人出身，成功地与元老宫达成了格里高利八世早已提出的和平协议。谈判成功后，他在执政官利奥的陪同下于 1188 年 2 月返回罗马，受到了隆重的接待。自罗马元老院存在的四十四年以来，教皇们几乎无一例外地成为了这场城市动乱的牺牲品；我们看到了英诺森二世和塞莱斯廷二世如何悲惨收场，卢修斯二世如何被乱石砸死，尤金、亚历山大、卢修斯、乌尔班三世和格里高利八世如何在流亡中度过一生。最后，克莱门特三世将教皇之位交还罗马，但他与罗马缔结了正式和平协定，将罗马作为一个独立的国家。这是伦巴第人胜利的果实，也是罗马人对皇帝和教皇奋力抵抗的结果。罗马民主制度的建立永远是那个时代的一个重要事件，因为尽管它缺乏伦巴第或托斯卡纳城市的财富和基础，但当时的罗马人表现出了值得称赞的力量和谨慎。

总的来说，罗马与教皇的关系就像伦巴第城市与皇帝的关系一样，或者说他们回到了尤金三世和亚历山大三世时期的条约。罗马元老院在其存在的第 44 年，即 1188 年 5 月最后一天起草并宣誓的文件幸运地保存了下来。根据这份由神圣元老院授权以男性语言颁布的和约条款，教皇被承认为宗主国；他将元老院授予元老宫，元老宫必须宣誓效忠于他。他重新获得了铸造钱币的权利，但其中的三分之一归元老院所有。教皇以前的所有收入都归还给了教皇，只有卢卡尼安桥除外，元老院因为与蒂沃利有世仇，所以将卢卡尼安桥留给了自己。将制定文书归还罗马教廷应得的财产。此外，教皇还赔偿罗马人在战争中的损失；他承诺向元老院议员和元老院官员以及法官和公证人赠送通常的金钱礼物；他每年赠送 100 英镑用于修建城墙。教皇可以征召罗马民兵保卫其财产，并由教皇支付费用。没有任何条款说明共和国是否有权在不考虑教皇的情况下与敌人开战或媾和，但这一点是不言而喻的，因为罗马是自由的，教皇在他的城市也只是像其他自由城市的主教一样，虽然被授予世俗权力的头衔和荣誉。甚至还就现在的教皇城市塔斯库勒姆和提布尔达成了正式协议，因为罗马人对它们的仇恨是他们与教皇签订条约的主要原因。克莱门特三世以和平回归罗马为代价，肆无忌惮地牺牲了在教会羽翼下避难的不幸的塔斯库勒姆。他不仅给了罗马人对这座要塞发动战争的自由，还承诺用他的附庸帮助罗马人；事实上，他承诺如果图斯库伦人在 1 月 1 日之前不向罗马人投降，他将对他们实施教会禁令。这座不幸的城市将被摧毁，而货物和人民将留在教皇那里。

与卡皮坦人签订的特别条约规定了他们与罗马教会的关系。我们并不详细了解其中的条款，但毫无疑问，大贵族们被迫承认元老院，作为_cives_加入公社，从而组成了整个公社。

教皇将从罗马每个地区的每条街道（_contrada_）选出十人，其中五人要向他宣誓和平；文书本身则由元老院全体成员宣誓。从这里可以看出，元老院由 56 名成员组成，其中一些人组成了执政委员会（consiliarii）。

1144 年自由罗马社区成立后，城市本土被重组为 12 个地区。这些地区没有序号，但有当地名称，如下所示： Montium和Biberatice；Trivii和Vie Late；Columpne和St Marie in Aquiro；Campi Martis和St Laurentii in Lucina；Pontis和Scorteclariorum；St Eustachii和Vinea Teudemarii；Arenule和Caccabariorum；Parionis和St Laurentii in Damaso；Pinee和St Marci；St Angeli in Foro Piscium；Ripe和Marmorate；Campitelli和St Adriani_。莱昂尼纳作为一个完全由教皇管辖的地区仍被排除在这些地区之外，但特拉斯提维里和台伯河岛却不包括在内，这两个地区曾形成两个地区，但后来只形成了一个，即第十三区。

1188 年的宪法是罗马政体向前迈出的重要一步。它表明，卡洛林时代的皇权和法兰克时代的贵族权力都已被完全克服。帝国法律甚至不再被考虑。自从教皇自由选举以来，罗马与帝国的联系就被切断了。腓特烈一世本人也蔑视罗马人在自己选举中的投票，并最终在《阿纳尼条约》中放弃了在罗马行使皇权。教皇在这座城市既没有管理权也没有立法权；相反，他的世俗地位仅限于拥有礼仪、教会财产和封建关系。他之所以强大，是因为他仍然是最大的地主，分配着最大的封地，可以号召众多的 "人民"。但他作为君主的权力只在于他授予共和国地方行政长官的叙任权，这些地方行政长官由社会自由选举产生，或者在混合性质的案件中教皇和市政司法的结合。因此，罗马社会的力量将教皇的权力推翻，是中世纪城市历史上最光荣的事实之一。
